［潑你冷水］毓民：請不要對立法會過半數議席痴心妄想，泛民應專注體制外抗爭！！

碌撚最新發言：

勇武派於選舉期間讓步並停止行動，好讓選舉順利舉行，在泛民區選大勝後，若心態是希望透過同政府講數讓武力示威停止及劍指來年立法會選舉過半數議席，這是非常不要得！

對泛民來説雖然是希望警方不要使用暴力，才能逹到止暴制亂目的，但由於泛民現時在今次抗爭運動上未見有乘選舉大勝再追擊的心態，例如最低限度發出聲明全力聲援勇武青年，加上若還重點着眼於明年立法會過半數議席，就客觀效果而言，泛民並沒有進取地支持抗爭青年，結果與政府一方都只是一同希望勇武示威停止。

而在立法會選舉中，要取得過半數議席根本是沒有可能，今次的區議會選舉雙方票數沒有太大變化，到了立法會選舉比例代表制下建制派一定取回一定議席，而在功能組別的存在下，因為功能組別是團體票不是人頭票，就當你區議會大勝下功能組別拎多幾席都不能過半，03年後區議會贏到盡，泛民於立法會選舉希望過半數結果一樣失敗。那麽區議會選舉贏到盡又如何？？所以我叫你地開心5分鐘就好了。

呢個就係制度嘅設計本身目的就限制你民主派永遠不能過半數，所以這是一個荒謬的政治制度，那麼你今天繼續話有機會過半數豈不是再次欺騙選民？ ？當然，成個政治版圖可改寫，但係依個荒謬制度底下絕對不能夠改朝換代。一日不重啟政改，實行相普選，你都係冇得搞！

現在死咗咁多人，咁多人受靶，年青人咁大嘅犧牲。好啦泛民主派藉今次抗爭大勝，換來嘅只係泛民繼續發夢， FF過半數，又唔去做多啲實事，又冇全力支持青年繼續抗爭直到政府答應訴求為止。反而只係繼續想武力示威快啲停止，希望藉今次勝利同政府講數，咁樣勇武派嘅處境就最艱難，犧牲咁多但都進退為谷。泛民主派當選後有冇撥出資源去幫助呢啲青年？反而大勝左之後只係成功止暴制亂既話就真係好滑稽～

幫佢講埋：
總辭啦！！

點呀,又搞總辭呀
講左十幾年都係呢招

佢真係係電台講左幾十年總辭

未打就投降?

又黎毓民最擅長果招，
幫人歸邊同講野
2019喇

唔好講笑啦。
香港民主運動，承受緊全方位，多角度既深度打壓，單單靠體制外想爭取到民主，咪玩啦，以毓民哥既智慧，講d咁既說話，就意外d。
體制外加體制內一齊抗爭都未必得到民主啦。

拉

佢講嘢九up 多，想帶風向但又冇point......

又分化

而家仲叫人推勇武出來，你老味仲衰撚過冷氣軍師
勇武唔係幫你贏的棋子，係手足來架屌你老母

有講錯咩
立法會根本冇可能功能組别過半數

樓主真係好撚煩

冇錯，啲人見毓民就屌左先。又好似唔知非建制頂晒籠立法會喺地區直選拎60%，即係21席（呢個數已經當係非建制同建制一樣有精準配票嘅能力）。建制直選策略上冇咩大錯都一撚定最少有14席。

功能組別要拎14席先過半，區議會（一）（二）界別當有4席，即係其他界別要拎10席喎。係人都知制度嘅setting，令到非建制過35席係無可能。

所以俾透過俾假希望啲選民非建制派過半而叫人含淚投票果啲撚屌，你地都係互含算啦。

人地辭話過呀屌你老母

碌撚講個事實出黎會令連登小朋友嬲嬲豬架

佢冇講錯
唔好對制度有太多幻想
但不代表唔可以兩條隊走路
和勇不分,團結先係勝利關鍵

事實上人地有國家機器幫佢配票 你可以拎到過半數既機會係0

制度係共產黨定

而家睇佢嘅既嘢要相反黎諗

事實係 個體制仲有得玩 邊個想出黎勇武抗爭

仲想呃人 玩多次dq定人大釋法呀

為選票乜都做得出 但今次比票班泛民

都好至少睇清楚 泛民有無跟住民意改變

希望佢地肯配合勇武抗爭

如果變節投共 出賣香港人 後果自負

就算唔過半，例如取得14席，對政府都係一個無比壓力，因為只要4個帝制派缺席就會出事，勢必有機會偷襲成功。

體制內搞得掂既
就唔洗而家出去比人打啦
講得有錯咩？

講得咁深 佢地唔識睇架,,
俾個號碼佢投票就得

連下四城又開工啦

分化膠

係好有可能....
我地上屆已經11

區議會(第一)已一席
下屆基本盤 12

飲食界 1
工程界 1
體育、演藝、文化及出版界功 能界 1
紡織及制衣界 1
批發及零售界 1

5席拎到2席已經done

勞工界3席要等下屆

我地下下屆係有可能20席功能組別

其實基本盤已經11

有錯咩

幫佢講埋：立即總辭 發動五區公投！

其實我覺得體制內外都要搞，等政府兩面受敵，泛民同和理非主攻體制內，勇武主攻體制外，互相協調，總之有希望既方向都要做，全民抗敵，直至勝利！

其實人頭過半，拎到個主席位，已經可以好多嘢玩

碌撚冇理由唔知喎。

定係去完台灣，見過發大財後，就乜都唔記得

主席個part我唔否認, 但你不如話比我知立會係比例代表制下點樣可以過半數

你覺得邊隻泛民可以 有料做特首,,,
同時 成個管治班子 又點安排 泛民大部份都係律師
三司十一局 點搞
全部都冇行政經驗 點搞

ugh
我晤buy 泛民套野
我buy 新自由主義

我希望立法會係泛民
特首係商界互相制衡

至於管治班子 用番曾陰權條line d 人
個特首正常d 大把人肯做

和勇不分化 不割
先行到今時今日

好心啦
Out哂私怨㭍

講真呀 到時唔會入到推飯民
會推返淺黃而有行政經驗嘅去選
如王永平 anson chan ,john tsang之流

不過對家係配票機器
其實真係冇咩可能過半
但唔代表唔去試 咩戰綫都要打

碌L係仆街在人地咩都未做就屌左先
又屈人想同勇武割蓆

大佬,,如王永平 anson chan ,john tsang之流
呢班人我驚佢4年都做完 都輪住做帛金,,
加埋2百幾歲

留意返
其實民主黨+律師黨
只佔非建制1/3票
200多係素人

已經完全不是以前幾個黨話事年代
唔知仲算唔算泛民

有道理喎 有咩問題
你地仲想投票比垃圾會？

我一向不buy狗眼
但今次認同咪再老人主政
佢哋頂多做顧問算
因佢哋熟政府行政
識同政府周旋
但主政 不了太老

我同意2邊戰線都要打
但係以家成個泛民局都吹緊風
剩係要打立法會線
你睇日程表,,全部都係集會
以家都成班出哂商場唱歌
我以為番左去6月岩岩搞果陣

測量界肯定無

連登出名對人不對事 下次樓主遮左個名先 編文就會多好多正評

啲人見係毓民就屌咗先
連登仔

又係無用撚

成個制度都係畀人屈緊機

仲未計議員提唔到私人草案
永遠都只係可以做反對黨拎住個否決權同政府講數

因人廢言,,,
佢係講香港政治 講得最好 最深入
不作第二人選

我作為普羅派毓民支持者
睇佢既片 先學到咁深入 同泛民幾黑暗..
幾十年黎始終如一 都可以俾人屌做騎牆,,痴線

但係佢眼光真係好差,,幾件轉世靈童都出事

讚成體制外爭取

當年戴妖風雲計劃區議會過半都冇人信啦，2019我地創造左幾多次奇蹟？？

叫人總辭但自已連東方份工都唔撚辭

佢除左自己老母，全世界老母都屌灑

我唔係佢體內直接扯爛個體制，要用幾多力先可以淨係由外力扯爛佢？況且而家插入佢體內直接破壞加埋外面施加壓力，雙重爆破，會唔會易過單方面攻城？而家先由區會插入草船借箭（錢 / 地方 / 權力）壯大我地兵力，加埋陪養新血，成隻寄生獸咁，要有夢想先可以引發創意，創造機會去做就時代革命！

泛民狗贏一兩場區選就左膠上身 仲想制度抗爭 on99

比例代表制，泛民要過半難過登天，除非完全將泛民合一，但到時仲係唔係我地要嘅嘢，同埋佢地邊有可能咁團結，爭排名都已經散band啦

毓民今次分析得好正路,大家唔好為屌以屌啦。

其實根本就係常識
但堆傻鳩就會出嚟話分化

你咁講而家香港有邊一個有資格做哩D位？

雖然有道理，只不過都要做
呢個可以雙向行動，無必要集中體制外抗爭
不過同時間泛民主派要醒定做好地區工作，做好自己盡力先

收皮la 垃圾黃狗 灰心撚

就係冇 我都R哂頭
真係選到點算
唔係唔諗住執政呀?又黎永續社運?

其實所有素人組個聯合政黨一野變成一個大黨都幾係野

佢邊有講錯啫？依家贏左個區選啲人好似已經完全收貨咁，我以為已經推翻左共產黨。人地俾啲甜頭你，你就開心得咁緊要，完全忘記左最終目標係乜。

頭一句提醒話唔過半有咩問題

分化撚

問吓佢有冇好策略去做，佢剩係識叫人送死想點撚樣

pish

傻仔
你仲跟著個垃圾制度玩？
咁講咩普選呀 笑死我
你望到望下年普選到啦

佢講得好岩
個制度本身就唔公平

冇計，香港冇乜政治人才，而家好多野一係要諗點煮一係要煮到埋黎就食。。。。

點解唔可以體制內外抗爭？

分組點票功能組別要18席

計人頭其實有得諗，上屆 DQ 前都係差幾個位。

區選前，冚世界邊估到我哋會贏盡光榮，所以唔好落定閘。

呢個正宗共匪..個仔比人走左上大陸

黃毓民過氣喇

可唔可以咪撚再po啲分化撚既野

政治現實嚟講,佢今次無錯

唔識教接班人
自己個仔都唔識教
大佬/恩主心態
性格上都有好大缺陷
不過，唔講呢啲嘅話
民主本土派入面，我唔覺有人論政議政會好過佢
我暫時都見唔到有人超越到佢
呢個先係真正嘅可悲

真正可悲
係一個咁既人 已經68歲
唔好話係佢接班人
成個香港政界一個人材都冇

其實無講錯，唔明點解咁多人話爭取過半數。

功能組別係權貴組別，平民根本無得投。

On99，議會裡面唔係有泛民，未撚等到612逃犯條例就過左啦，更唔好講咩23條個的，變到好似澳門個立法會咁就最好？

無人係議會咁係咪發動全面戰爭去奪取管治權先？你又唔係喎，又咩要修改基本法全民制憲，咪又係要同共產黨傾，同泛民有咩分別？

黃毓狗....你喺東方躝返出嚟先講啦柒頭

點解唔可以一齊做
而家立法會過半就唔可以出街抗爭

有幾多咪做幾多
參選又無咩風險

佢自己當年個5區公投一塌糊塗，仲好意思講總辭公投

連登不嬲係泛民fans club

想睇熱狗可以去高登

過半難道真係好高，但既然普選遙遙無期，功能組別制度寸步不改，唔通我地繼續坐以待斃區議會都可以17區過半未試過又點知唔得我地香港人要嘗試盡量去搶攻,盡量攞多D直選議席唔好又攬炒再搶10個人票嘅功能組別議席加區議會（一）+超區3席就算過唔到半數都起碼接近，至少比政府同保皇黨多D壓力

有乜鳩壓力
先唔講14席有冇可能
立法會本身個架構上泛民邊有權力突襲
同埋通常都係泛民走鳩左去

仲有濕鳩分組點票呢，立法會制度根本係垃圾
總數過半都只可以令政府停擺，做唔到執政黨
不過做到停擺效果都好過依家象徵式投票硬過，如果當初有過半數就唔會發生612時件，逼到大家要圍堵立法會

我唔會癡心妄想黎緊立法會變天
但我認為體制內外都係要同保黨全力對抗
呢個亦都係兄弟爬山各自努力既精神
你可以話作用唔大，但兩條路線無抵觸，可以各有各做既情況下又何必抗倒另一條路線，收窄自己？
同埋唔試又點知唔得？我地咁多個月黎，做過幾多樣「無用」既野？最後又竟然有用。
71衝立法會，大把人話唔係開緊會，衝黎無用。最後換黎全世界關注事件。
舉美國旗，又比人話無用，依家演變到美國介入，通過埋人權法
人鏈又話左膠化運動，結果又換來一日國際頭條

無人話過投完票唔可以勇武啵，各有各做，兄弟爬山

要加國際外交

內外都要 講撚完

泛民本身就係體制內既人
體制外有我地
點解唔雙管齊下？
而家就係成個體制染紅哂我地先會咁辛苦

岩，未去到武裝起義，戰爭狀態既時候，體制內外都要守住，唔可以俾共產黨一絲喘息既機會

但其實以現時嘅立法會組成，同埋比例代表制，真係冇乜可能過半
同區議會係兩回事

佢冇叫總辭喎，但又真係冇可能過半

話可以過半既有冇睇過《立法會條例》附表二

附表一先啱

重大議案前搵恐怖分子拉曬去坐48
比你一比九九又點

我哋辣著火頭，燒死共產黨經濟搞都佢哋貨幣泡沫爆破，就會見到曙光。
共產黨一日仲揸住部印銀紙機器，就一日都有錢派維隠費，我哋都唔會有自由自治。

美國都有印銀紙機，點解雷曼又會爆煲呢？

美國匯率係由市場定，亂印會有後果。人民幣匯率喺由黨定，佢印幾多新人民幣都照一樣價錢賣俾你，同印假銀紙搵人笨道理一樣。只要仲有人係大陸投資(用人民幣找數)，美國就焗住俾老共搵笨。

如果人民幣任印都照一樣價錢賣俾你，中國印夠全世界資產總值，係咪可以買晒全世界既資產？
合邏輯嗎？

Bingo! 而家共產黨就係向緊呢個方向走！佢哋已經靜靜地買起晒啲窮國家。到時逆轉將人民幣變成主要貨幣嘅時候共產黨就唔使找通脹壓力條數！

邊個國家買人民幣，佢哋嘅貨幣就會被稀釋，食咗新印人民幣嘅通脹壓力。你賣返啲人民幣俾大陸就卸返啲俾佢。貿易平衡嘅話新印人民幣嘅通脹壓力就各食一半，好似美國咁嘅逆差，通脹壓力美國食晒，蝕到懵。

對住共產黨唔好被常理規範思維，佢哋乜都夠膽做，過到海就係神仙。

講到買起晒d窮國家，同將人民幣變成主要貨幣，呢10年之內都應該做唔到，做主要貨幣要國際承認，而家連喺上海攪個國際金融中心都攪唔成，因為國際唔相信中國法律，怕會朝令夕改。

而家大陸想先買起窮國家做後備圍爐。南非已經俾共匪買起晒，希臘已經買起咗係EU撐土共，天然物資嘅窮小國買起晒。

人窮志短，容易被買起，嗰啲國家一擔擔，信譽根本唔重要，中間貪污嘅抽完水就鬆人。

而家我哋第一樣要做就係令外資撤出中國，令人民幣唔流通，只可以係大陸圍内使。咁啲通脹壓力要共產黨自己食晒，其它啲酒肉朋友(窮國)唔生性，共產黨就爆煲。所以我主打外國戰線。

係呀。

你 buy 新自由主義已經唔係後生一輩同路人

體制內同體制外冇衝突
唔係要拎幾多席
而係要令保皇狗冇 幾多席

講得岩

首先 你啲數錯到離譜 而家非建制功能組別得9席，俾你黎緊有區一果席同搶多兩席，最多咪得12席。

所以而家啲人講搶功能組別，如果睇過呢個撚屌制度，就知道冇可能分組過半數，而總議席過半都冇可能，因為地區冇可能有23+席，建制揸住四成選票，冇大錯都最少14席

只有配票先有機會過半

利申，我反對立法會時含撚投票。但係非建制可以傾掂數出幾多張名單

得票率非建制約60 建制約40
你而家唔係單議席單票制，非建制最多只係拎到22席。